［警世] 沙士爆發之初, 衞生福利及食物局局長楊永強強調沒有社區爆發 (2003)

楊永強：「我們香港無肺炎爆發，第一， OK? 我們不是話香港肺炎爆發，我們現在是一個特別的爆發情況，是非典型內有很特殊的情況，不要令世界上的人以為香港係有個非典型爆發 , 呢個對香港是不利！」